視點31：新型肺炎之慌;口罩去哪兒;香港人只能自救?

台山都有CSI口罩買

【新型肺炎下的慌與荒】
香港自出現第一宗新型肺炎確診個案後，20天間累積至少49宗確診個案。市面出現漂白水荒、廁紙荒、米荒、口罩荒，人心惶惶。「口罩荒」亦出現於醫管局及政府部門，但當中出現不少疑團。疫戰各支線戰事開展，抗疫前線亦出現「人手荒」，惟有政府文職人員表示，當局以「義工」之名強迫公務員參與抗疫。

【追蹤CSI口罩】
社會關注懲教署工業組生產的口罩如何分配，有指控稱食環署人員轉售CSI口罩，更是「公務員潛規則」。政府表明不會公開派發口罩給市民，但各部門究竟如何分配「公家口罩」？《視點31》遂一向政府33個單位查詢，包括存貨量、分發安排、獲發人數等，但新聞處統一回覆，籲記者參考未有詳細提及細節的舊新聞稿。
一罩難求之下民間發揮互助精神，小企業、區議員想盡辦法撲口罩，但礙於貨量大、外國禁止出口，令搜購困難重重。有「熟行」店主表示，以目前口罩緊張、及內地商家搶貨的情況，政府物流署以「價低者得」方式招標採購口罩根本沒可能，而自己卻能以靈活、快捷方式從多國搜購口罩。
(採訪：陳淑怡、彭德章)

【疫情當前港人只能自救？】
由搶口罩、到搶米、搶廁紙政府不斷澄清傳言…香港人為何仍陷入一片恐慌？政府與市民之間的信任是否已變得脆弱?
面對新型冠狀病毒，政府防疫措施是否「綁手綁腳」?
嘉賓:楊立門
中華廠商聯合會行政總裁
民政事務局前常任秘書長

楊立門=藍絲狗

個咩前公務員講野好on9
咩如果罷工係針對政策 就應該處分
福利就冇問題
政策同福利同人民權利係息息相關
封左關 工作量可以減少咁係咪福利
爭取有足夠裝備咁係咪福利
係官講野係咁on9 定係on9先做到官